%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape6.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 14:28
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Alès}
	Après le plus grand repos de tout le trajet, constitué de trois longues journées, c'est reparti.
	Il est 8h00 ce jeudi, l'heure normale pour un départ.
	En plus, le temps est comme le paysage : sublime.

	\maphoto{matin}

	Tout ce qui a été monté et descendu pour arriver, il faut à peu près le faire en sens inverse.
	Je n'avais pas parlé de la dernière descente car elle ne fait que \Unite{270}{\m}.
	Mais là, comme elle est inversée par rapport à l'aller, ça monte.
	Pas longtemps d'accord, mais beaucoup et ça compte maintenant.
	Mais à la fraîche, après le repos, ce n'est pas un vrai problème.
	Ensuite, ça descend beaucoup pendant \Unite{3}{\km}, il faut freiner de temps en temps.
	C'est une petite route et malgré le freinage occasionnel, le compteur atteint une vitesse rarement enregistrée : \Unite{66,4}{\km/h}.
	Ça donne une idée de la pente.
	Ensuite, \Unite{2}{\km} de montée, mais c'est assez facile.
	Viennent les derniers kilomètres de grosse descente qui sont différents de l'arrivée puisque Stéphane rejoint \Note{Espalion} et pas \Note{Estaing}.

	\maphoto{montee}

	En continuant à avancer, au niveau paysage, il en a toujours plein les yeux.

	Maintenant, je ne comprends pas ce que Stéphane veut faire.
	Ce n'est pas la première fois depuis le début du voyage, mais là, encore, pour moi, il ne choisit pas la meilleure route.
	Je sais qu'il veut éviter les grosses routes et qu'il sait qu'il a largement le temps d'aller à Martigues en deux jours, mais quand même.
	Martigues est au sud-est d'ici et il va plein nord-est en tournant à gauche à \Note{Saint-Côme-d'Olt}.
	S'il a voulu éviter les montées, c'est mort, il met son petit plateau et il va en avoir besoin pendant longtemps.

	\maphoto{paysage}

	Pendant la montée, il photographie quatre panneaux en sens inverse, il aime ça.
	Bien sûr, il s'arrête pour prendre les photos.
	C'est trop dur pour lui de photographier en sens inverse et en lâchant une main du guidon pendant une montée.
	Comme les panneaux sont toujours placés après les grosses montées (si vous préférez : avant les grosses descentes pour les voitures qui vont dans l'autre sens), il arrive facilement à repartir.
	En additionnant les distances des panneaux, il monte plus de \Unite{6}{\km} à 8\% ce qui l'aide à se réveiller.
	Mais surtout : ça ne l'aide pas à chanter et ça, c'est bien.
	Plus ça monte et moins il chante, c'est appréciable.
	En plus, avec le vent nord-nord-est, il n'est pas aidé.
	Quand ça monte beaucoup il est abrité du vent mais avec certains virages, il est rattrapé par la dure réalité.

	Ici, c'est l'Aubrac, c'est le tiers-monde du moyen-âge.
	À un carrefour, les panneaux indicateurs montrent la DDE dans toute sa splendeur.
	Il y a deux panneaux pour indiquer la route à suivre pour aller à \Note{Aubrac}.
	Le panneau de droite indique que dans le bons sens Aubrac est à \Unite{8}{\km}.
	Le panneau de gauche indique qu'en roulant à gauche Aubrac est à \Unite{10}{\km}.
	Je ne vais pas les montrer ici car il va y avoir beaucoup de photos aujourd'hui, mais j'ai la preuve sur simple demande.
	Je suppose que vous n'allez pas m'en vouloir de préférer vous montrer des photos de paysage que de panneaux indicateurs.
	Stéphane va donc préférer rouler à droite car c'est plus court.
	Pourtant, ce n'est pas la route la plus courte pour rejoindre Martigues que Stéphane a choisi.
%CTP
	Je ne sais pas ce qui l'incite à trouver une mauvaise route.
	Je me contente de prendre le trajet qu'il m'impose.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{fleur}
		Et voilà la fleur du jour tant attendue.
		Il a eu du mal à la prendre en photo celle-là.
		Il la voyait depuis longtemps.
		Sauf que comme ça monte beaucoup, il ne pouvait pas s'arrêter sans risquer d'avoir du mal à repartir quand il la voyait.
		Et quand la pente diminuait, elle n'y était plus.
		Au moment où il l'a vue, lorsque la pente était plus douce, il en a profité.
		Il y avait deux couleurs de fleurs, il a pris plusieurs photos de chaque couleur.
		J'ai donc dû choisir entre les deux couleurs.

		\begin{couleur}{c}
			J'ai préféré vous montrer la couleur violette car je la trouve plus belle.
			Vous en avez de la chance de pouvoir admirer ce beau violet alors que ceux qui n'ont que du noir et blanc n'ont pas cette possibilité.
		\end{couleur}

		\begin{couleur}{g}
			Vous avez de la chance d'avoir du noir et blanc.
			Vous pouvez choisir votre couleur préférée entre le jaune et le violet alors que ceux qui ont la couleur n'ont pas cette possibilité.
		\end{couleur}

	\end{pausecourte}

	Maintenant il y a des bouses de vaches sur la route, ensuite il y a les vaches.
%CTP
	Visez les bêtes.
	Sur la route le troupeau avance lentement.
%CTP
	Il ne serait pas très dur de rattraper les bœufs à la course, mais il est à vélo donc il ne va pas essayer.
	Il prend toute la route et est facilement rejoint.
	Comme un vélo se faufile plus facilement entre les vaches qu'une voiture, il dépasse les voitures bloquées par le troupeau.
	Facilement.
	Malheureusement, ça ne monte pas beaucoup sur ce passage, ça permet à Stéphane de chanter «~Dans Paris, à vélo on dépasse les autos\ldots~».

	\maphoto{paysage2}

	Avec les nuages qui reviennent il commence à avoir froid.
	Sisi, ça peut en surprendre certains, mais c'est vrai.
%CTP
	Il ne va pas jusqu'à gémir de froid, mais il a quand même froid.
	Alors que la météo avait prédit le retour du grand beau temps tant attendu sur toute la France.
	Ça énerve Stéphane, il insulte les incapables de la météo et quand ça ne monte pas trop il chante pour se réchauffer «~Séñior météo à glagla quel frigo\ldots~»
	Bien sûr, il ne connait pas trop les paroles et chante des bribes de la chanson mises bout-à-bout.
	Déjà que quand il connaît les paroles, c'est difficilement supportable, là, c'est pire.

	À mi-chemin entre \Note{Nasbinals} et \Note{Marvejols}, il est midi.
	La ville la plus proche est à \Unite{15}{\km}, si ça monte encore beaucoup il va arriver à l'heure de fermeture des restaurants.
	Il fonce en s'inquiétant.
	Il arrive à Marvejols, avant la fermeture des restaurants et il croit que c'est bon.
	Mais pas longtemps.
	D'abord, il n'y a pas beaucoup de restaurants ici, ensuite, comme je l'ai dit au départ, c'est jeudi.
	Mais pas n'importe quel jeudi, c'est dur à connaitre car c'est lié à Pâques qui dépend de la pleine lune.
	Donc, c'est le jeudi de l'ascension : c'est un jour férié.
	À Paris, les jours fériés sont les jours où les restaurants font leurs plus gros chiffres d'affaires.
	Mais dans la cambrousse, ce sont les jours où les restaurants sont fermés.
	Et là, Stéphane a fini de rire, il a beau se renseigner tout est fermé.
	On lui indique une pizzéria qui est peut être ouverte et qu'il ne trouve pas.
	Tout ce qu'il trouve, ce sont des burgers maison.
	Il est 12h45, il n'a pas vraiment le choix et y mange.
	Ensuite, il va en face, dans un bar, pour boire un thé avant de repartir.
	Il repart à 13h30 et le bilan de la matinée n'est pas exceptionnel, il a fait seulement \Unite{80}{\km} pour une matinée qui a commencé tôt et fini tard.
	Il espère faire mieux l'après-midi.

	Il ne s'est pas vraiment réchauffé pendant le repas.
	Lorsqu'il arrive sur la nationale, il se dit qu'il va bientôt sortir, qu'il n'a pas le choix et que de toutes façons il est obligé de passer par une nationale.
	Mais quand il en sort, il fait un truc qu'il ne fait vraiment pas souvent : après avoir regardé sa carte il fait demi-tour.
	Il reprend la nationale parce que ça va lui permettre de la prendre moins longtemps en la prenant tout de suite.
	Puis, en sortant définitivement de la nationale, il est de nouveau obligé de mettre le petit plateau.
	Et pour plusieurs kilomètres, car il va le garder sur toute la petite route qui lui a évité de prendre la nationale.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{borne}
		Et là, sur cette petite route il y a un truc qui est vraiment bien et qui ne doit pas venir de la DDE.
		Ils ont dû être forcés pour le faire.
		Comme sur la majorité des routes de France, il y a des bornes kilométriques.
		Mais là, ces bornes indiquent au cycliste, en plus de l'altitude, fréquente sur les bornes de montagne, la distance jusqu'au sommet et le pourcentage de montée.
		C'est ce que Stéphane réclamait depuis longtemps : de ne pas être obligé de se retourner pour voir ce qu'il monte.
		Normalement je ne montre pas les photos de signalisation parce qu'il y a mieux à montrer.
		Mais là, je ne résiste pas à l'envie de vous en faire profiter.
		Merci à la personne qui a obligé la DDE à mettre ces informations à l'insu de leur plein gré.
	\end{pausecourte}

	Arrivé à \Note{Villefort}, normalement il quitte la montagne et va enfin vers le sud.
	Normalement, c'est facile car il devra avoir le vent de dos et ça doit descendre.
	Il faut que ce soit facile car il commence à être tard et il ne voudrait pas arriver après la fermeture des hôtels.
	La pratique, c'est que dans l'ensemble ça descend mais il y a des montées : il est quand même obligé d'utiliser 2 fois le petit plateau.
	Mais le plus frustrant, c'est le vent, car comme les routes sont sinueuses, il est loin de toujours l'avoir de dos.

\begin{pausecourte}
	\maphoto{fleur2}
	Vu le mal que Stéphane s'est donné pour avoir la première fleur du jour, je ne pouvais pas la lui enlever.
	Je fais ce que je veux mais je ne peux pas me le mettre à dos plus que nécessaire non plus.
	D'un autre côté, celle-là est quand même bien plus belle et je suis obligé de vous la montrer.
	Et puis, de toutes façons, je fais quand même ce que je veux et si je veux montrer deux fleurs du jour le même jour, je le fais.

	\begin{couleur}{c}
		Vous avez de la chance d'avoir les couleurs pour pouvoir profiter de cette variété actuellement présente.
	\end{couleur}

	\begin{couleur}{g}
		La couleur la plus importante étant le blanc, je ne vois pas ce que vous perdez avec le noir et blanc.
	\end{couleur}

\end{pausecourte}

	Heureusement pour Stéphane que les nuages commencent à partir, ça se réchauffe.
	Pour ce qui est du ciment sur la route, je m'énerve plus que lui contre les pouilleux qui chargent trop leurs bétonneuses dans des endroits vallonés.
	Alès arrive et là, c'est le moment d'inquiétude.
	Les grands panneaux indiquent que ce soir c'est la feria d'Alès.
	Si tous les hôtels sont complets, ça va être l'horreur pour Stéphane.
	Surtout après 20h00.
	Il va vers le centre et, heureusement pour lui, il y a de la place.
	Il est 20h15 et il a fait \Unite{215}{\km}, c'est plutôt pas mal après une matinée mitigée.
	Je vais dormir dans une cave privée en sous-sol.

%end-include
